灣仔住戶月入中位數$4.2萬全港最富貴！最窮分區月入相差近1倍

政府統計處公佈2018年分區人口及住戶統計數據，去年本港住戶每月入息中位數為2.8萬元，比2017年月入2.65萬元增1,500元，升幅5.7%。觀塘連續第二年成為全港最貧窮分區，與最富貴的灣仔區比，兩區住戶入息差距仍接近一倍，但兩區貧富的差距比去年略收窄。

2018年分區月入中位數最低為觀塘，住戶月入中位數為2.2萬元，已較2017年2.11萬元增加900元，升幅為4.3%；其次是深水埗，入息中位數2.31萬元；黃大仙就以2.4萬元緊隨其後。至於最富貴是灣仔住戶，月入中位數達4.2萬元，是繼2016年後重回榜首；去年最富貴的中西區，今年以4.1萬元屈居第二；西貢住戶月入3.58萬元排第三。比較貧富兩區，觀塘與灣仔住戶入息相差近一倍，達91%，但比去年差距達96.7%略為收窄。灣仔區學歷亦冠絕全港，44.7%人擁學位課程教育程度；觀塘及葵青比例只有17.8%。

撇除外傭，最高勞動人口參與率的是離島，達62.6%，南區亦有61.5%；最低參與率是觀塘，僅57%，其次是北區有57.4%。居於自置居所比例方面，最多人住自置居所的地區是西貢，達63.5%；其次是大埔，63.1%人居於自置物業。觀塘只有29.2%人住在自置居所，是18區中比例最少。

本港人口年齡中位數維持43歲，最年輕是離島區40歲，比去年年輕1歲；最年長繼續是黃大仙區，中位數維持45歲。男女比例撇除外傭後，本港每1,000名女性有916名男性，「陽氣」最重是離島，每1,000名女性有939名男性；東區較「陰盛陽衰」，每1,000名女性只有895名男性。

近年住戶月入中位數走勢

2015年：2.5萬元
2016年：2.52萬元
2017年：2.65萬元
2018年：2.8萬元

最富有三區

1.灣仔：4.2萬元
2.中西區：4.1萬元
3.西貢：3.58萬元

最貧窮三區

1.觀塘：2.2萬元
2.深水埗：2.31萬元
3.黃大仙：2.4萬元

原來住灣仔嘅人都唔夠連登仔有錢

應該開個連登區, 住戶收入500K

住戶月入姐係全家計晒？

Btw，連登仔一畢業都50K，咁住邊區？

調返轉諗
全港咁多區都有批冇收入既腥港人拉低晒個中位數

成家人搵得22k?仲要係中位數？
究竟果班人係點生活

係唔知點生活架, 不過公屋3人家庭月入上限都只係$22,390, 證明個政府要你好似狗咁生活先比公屋你申請(仲未計申請完要等多7年先上到樓)

天龍國

東半山跑馬地咁多有錢人

屌，俾你班死窮撚拖低哂

深水埗區理應最窮，係比九龍塘拉高晒
單單九龍塘歸埋隔離既石硤尾依個窮撚集中地就知

800萬市民都on9

學下人地邱騰華啦, 大手掃樓轉個手就袋幾億

交租呢

連登毒撚咁都冇女
本港人口年齡中位數維持43歲，最年輕是離島區40歲，比去年年輕1歲；最年長繼續是黃大仙區，中位數維持45歲。男女比例撇除外傭後，本港每1,000名女性有916名男性，「陽氣」最重是離島，每1,000名女性有939名男性；東區較「陰盛陽衰」，每1,000名女性只有895名男性。

知唔知咩叫中位數

連登區

石澳道果邊呢

三餐一日$150

留名睇連登仔話調查唔準
跟手話識大把公屋富戶, 又識人住公屋揸林寶

連登區月入中位數10萬 最低5萬

高登先係咋, 連登10K差唔多

住堅離地城

即係連登仔大部份都未畢業

屯元天呢？
新移民唔係好窮咩？

有問題咩？理論上九龍塘有錢個班排曬前面，咪會將本來深水埗排前嘅向後移至排中間。

有車渣唔窮啦
出入渣honda車

1個MK仔都溝走4、5件，幾時輪到連登毒撚

港女分配不均

人講你就信
入過去未

元啲人好有錢

嗰邊D牛屎佬地霸黎
收埋幾多地你都唔知

比天水圍拉底咗

up乜撚野你知唔知中位數點計出來

屯門元朗貧富懸殊都勁，只不過最近多咗豪宅落成
屯門人窮得來純樸

東區較「陰盛陽衰」，每1,000名女性只有895名男性。

兒登仔分左落邊區

我哋fresh grad都50k啦

原來灣仔d人咁廢
連登fg一條友都40-50k
灣仔成個家庭入息中位數先係fg價

連登出名鳩up
清唔洗理

灣仔多外資高層住
拉高左都好正常

「陽氣」最重是離島，每1,000名女性有939名男性；
東區較「陰盛陽衰」，每1,000名女性只有895名男性。

差得幾十人都可以講到咁誇張

連登網民月入中位數10BTC最港最富貴! 最窮網民月入相差近100倍

全港最富既家庭中位數都係得4皮
連登仔fg最廢既都2皮起跳啦

呢個係中位數炸wo, 你點知上游果批搵幾多呢

即係觀塘啲人讀書唔成 搵得少又唔出黎做野 又要租樓?